# Go-Examples



## Ejemplos de Go (Golang)

Este es el repositorio con ejemplos de Go

```
cd existing_repo
git remote add origin https://gitlab.com/flutterproyects/go-examples.git
git branch -M main
git push -uf origin main
```

## Instalar Go

- [ ] [Para instalar Go descargar el archivo de instalación de la página](https://golang.org/dl/)

## Configuración de Variables de Entorno en Windows

- [ ] GOROOT: En este variable de entorno va la ruta de la instalación C:\Program Files\Go

- [ ] PATH: En este variable de entorno va la ruta de la instalación pero la ruta de la carpeta bin C:\Program Files\Go\bin

- [ ] GOPATH: En este variable de entorno va la ruta de tu espacio de trabajo por Ejemplo C:\User\roel1\go

- [ ] GOBIN: En este variable de entorno va la ruta de la carpeta bin que tienes que tener o crear dentro de tu espacio de trabajo, por ejemplo. C:\User\roel1\go\bin


## Estructura de espacio de trabajo de GO


- [ ] BIN: Guarda todo los ejecutables que utilicemos o creemos.
- [ ] PKG: Guarda paquetes o librerias que vas a utilizar en tu proyecto
- [ ] SRC: Aqui vas crear todo tu codigo o tus proyectos y tambien la librerias que vas a utilizar de terceros.
- [ ] C:\User\malbarracin\workspaces\go\
			.bin
			.pkg
			.src

## Configuración de Variables de Entorno en Linux

Descargar el archivo para linux luego realiza la instalación con indica en la pagina, para darle permiso como administrado usa sudo.

- [ ] sudo tar -C /usr/local -xzf go1.16.7.linux-amd64.tar.gz


# Configuiración de Variables de entorno

Abre el archivo oculto en la dirección de usuario que es .bashrc abre con algun editor y configura los siguientes variables de entorno al final de archivo.


- [ ] export GOPATH=/home/alexroel/workspace/go
- [ ] export GOBIN=$GOPATH/bin
- [ ] export GOROOT=/usr/local/go
- [ ] export PATH=$PATH:$GOBIN:$GOROOT/bin

